# Videojuego Brigadista.

<p align="center">
     <img src="Img/1.png" alt="Logo de la app" width="200">
</p>

## Objetivo.

- Aplicar conocimientos de las diferentes técnicas de simulación aprendidos en clase.
- Fomentar los valores de mejora para nuestro centro universitario o nuestra ciudad.
- El proyecto se elaborará de manera individual.

## Justificación del proyecto.

El 13 de abril del 2019, el área natural protegida del Bosque La Primavera, ubicado en Zapopan, Jalisco, extinguen incendio forestal en el bosque de la primavera.
De acuerdo con autoridades, se estima que el área afectada fue de mil 900 hectáreas y se brindó auxilio a más de tres mil 200 personas en el combate al fuego.
Se activo una alerta atmosférica tras incendios en el Bosque La Primavera, al menos 447 elementos de diferentes brigadas combatieron el incendio.
Aunque la situación pase a ser controlada, las pérdidas son graves, es responsabilidad de todos cuidar nuestra flora y fauna.

![Logo de la app](Img/2.png)

### Recomendaciones:

- No tirar colillas de cigarro en el bosque.
- No tirar basura en el bosque. (Vidrios, plásticos).
- No prender fogatas.
- No dejar herramientas que puedan generar chispas.

## Videojuego: Brigadista.

### Problema que resuelve.

Este proyecto quiere hacer conciencia y de una forma divertida de enseñar a los jóvenes la responsabilidad de cuidar nuestros bosques.
Es mejor prevenir, que lamentar las consecuencias de un incendio forestal.
Historia del juego.

En los últimos años se ha incrementado el número de incendios forestales en el bosque, se activó la alerta “RED-FIRE” el cual es dar mayores recursos a las autoridades correspondientes para evitar incendios.
En el juego serás un brigadista, donde te asignan resguardar una determinada zona, debes de estar atento de patrullar muy bien y encontrar todo aquello que puede ocasionar un incendio. ¿Estas listo para el reto?

## Jugabilidad.

El juego consiste en recolectar todos los objetos que puedan ocasionar un incendio en un bosque contra reloj, evitando que esto suceda.
Si ganas, salvas a todos los seres vivos del bosque, si pierdes se quemará todo el bosque.
Se te dará información de objetos encontrados, puntos obtenidos y el tiempo que tienes para obtener todos los objetos.

### Objetos a recoger:

- Barril con fuego.
- Fogata con fuego.
- Cigarros.
- Botellas de plástico o vidrio.
- Bolsas de basura.
- Basura tirada en el césped como Vidrios, plásticos y metales.

### Dispositivos para jugar:

Este juego esta creado en un entorno 3D para realidad virtual.
- Un celular con Android.
- Un control con bluetooth.
- Lentes de realidad virtual.
- Audífonos.

<p align="center">
     <img src="Img/3.png" alt="Logo de la app">
</p>

## Conclusión.

Una forma divertida de aprender, eso es lo que busco con este juego, poder generar un contenido que sea de interés a los jóvenes para que puedan aprender y tener conciencia de lo impórtate que es cuidar nuestros bosques.

## Referencias.

-	Página web del gobierno de Jalisco: https://prevenciondeincendios.jalisco.gob.mx/?fbclid=IwAR1FP8wLvVLrdHUUtiOiKeNcSy58bQjjgBI1ohzZ8gBRRtZFe2lJ8-Fm0LU

-	Vídeo en Facebook del gobierno de Jalisco: https://www.facebook.com/GobiernoJalisco/videos/1279984675460223/

-	El Universal: 
https://www.eluniversal.com.mx/estados/extinguen-incendio-forestal-en-el-bosque-la-primavera

-	El Informador:
https://www.informador.mx/jalisco/En-un-mes-se-registran-ocho-incendios-en-el-Bosque-La-Primavera-20190410-0075.html

### Vídeo en Youtube.
- [Vídeo del funcionamiento y explicación del juego.](https://www.youtube.com/watch?v=IpPx_HGfSJQ&t=2s)

### Proyecto Completo.
- [Desarrollo Videojuego Brigadista.](https://drive.google.com/drive/folders/1mh0f16qcO0Wbfize14tDviADi8yx41VO?usp=sharing)

### Apk (Instalador para Android).
- [App.](https://drive.google.com/drive/folders/1c5e54ox42kZwaAJuJysEKUh1Oyou-lPm?usp=sharing)
